[
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:25:03",
        "question": "איזו החלטה התקבלה במסגרת הסכמי אוסלו",
        "correctanswer": "כל התשובות נכונות",
        "Additionalanswers": "חלוקת שטחי יהודה ושומרון ורצועת עזה ל-3 אזורי שליטה שונים;הקמת משטרה פלסטינית שתפקח על הסדר הפנימי בשטחי הרשות הפלסטינית;יציאת צה\"ל מעזה ויריחו"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:26:01",
        "question": "מה ההגדרה של שב\"ח?",
        "correctanswer": "שוהה בלתי חוקי",
        "Additionalanswers": "שיעור בטחוני חשוב;שלבי בידוק חירום;שמירה ביטחון חיים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:27:05",
        "question": "מהו מרחב התפר?",
        "correctanswer": "המרחב שבין גדר הביטחון לבין הקו הירוק",
        "Additionalanswers": "המרחב שמפריד בין שטח יהודה ושומרון לנהר הירדן;מרחב ההגנה שנמצא בגבול הצפוני של חטמ\"ר מנשה;מרחב ההגנה שנמצא בגבול הדרומי של חטמ\"ר יהודה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:28:17",
        "question": "מה פירוש ראשי התיבות: מתפ\"ש?",
        "correctanswer": "מתאם פעולות הממשלה בשטחים",
        "Additionalanswers": "משרד תכנון פיקוד ושליטה;מנהל תחום פלסטינים שוטף;מנגנוני תיאום הפעילות בשטחים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:29:39",
        "question": "מהו מרתון התנ\"ך?",
        "correctanswer": "מרוץ מרתון המשחזר את הריצה המקראית מאפק לשילה הקדומה לאחר תבוסת בני ישראל לפלשתים בקרב אבן העזר",
        "Additionalanswers": "חידון התנ\"ך העולמי הבוחן בקיאות בתנ\"ך, המתקיים בישראל מדי שנה ביום העצמאות, בהשתתפות בני נוער מישראל ומהעולם;ליל הושענא רבה המאופיין בלימוד תורה לאורך כל הלילה שמתקיים בישיבה בגוש עציון מידי שנה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:30:48",
        "question": "מה מקור הביטוי \"הגדה המערבית\"?",
        "correctanswer": "הגדה הנמצאת ממערב לנהר הירדן",
        "Additionalanswers": "הגדה אותה מקריאים בפסח במדינות המערביות;הגדה המערבית של נחל הירמוך ומתייחסת לשטח לבנון;כינוי לאזור שממערב לירושלים עד לכביש 6"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:31:50",
        "question": "מהו הקו הירוק?",
        "correctanswer": "קו שביתת הנשק של מדינת ישראל עם מצרים, ירדן, סוריה ולבנון בסיום מלחמת העצמאות",
        "Additionalanswers": "קו אמיתי בשטח המאופיין בצמחייה ירוקה העובר סמוך ליהודה ושומרון;קו שביתת הנשק עם ירדן בסיום מלחמת ששת הימים;קו הנוצר מנקודות ההתיישבות שהוקמו בגבולה המזרחי של ארץ ישראל"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:32:44",
        "question": "מה ההגדרה של \"ימי חריג\" במערת המכפלה?",
        "correctanswer": "כל התשובות נכונות",
        "Additionalanswers": "10 ימים בשנה בהם מותר ליהודים להיכנס לצד המוסלמי במערה;10 ימים בשנה בהם מותר למוסלמים להיכנס לצד היהודי במערה;חגים ומועדים בלוח השנה היהודי והמוסלמי שיש להם חשיבות מיוחדת לתפילה במערת המכפלה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:33:32",
        "question": "מהי תוכנית החלוקה?",
        "correctanswer": "החלטה 181 שהתקבלה באו\"ם ובה הוחלט לחלק את שטחה של ארץ ישראל",
        "Additionalanswers": "תכנית שנקבעה אחרי מלחמת ששת הימים לחלוקת שטחה של ארץ ישראל;חלק מהסכמי אוסלו המגדירים את חלוקת האחריות על שטחי יהודה ושומרון;תכנית להגדרת גבולות מדינת ישראל לאחר מלחמת העצמאות "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:36:12",
        "question": "כמה אחוז מהווה שטח יהודה ושומרון משטח ישראל?",
        "correctanswer":"23%",
        "Additionalanswers": "5%;43%;13%"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:36:53",
        "question": "לאחר איזו מלחמה ישראל השתלטה על שטחי יהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "מלחמת ששת הימים",
        "Additionalanswers": "מלחמת יום כיפור;מלחמת העצמאות;מבצע חומת מגן"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:37:25",
        "question": "באיזו שנה שורטט הקו הירוק?",
        "correctanswer": "1949",
        "Additionalanswers": "1947;1967;1993"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:38:16",
        "question": "מהם השמות של הציר המרכזי החוצה את יהודה ושומרון מדרום לצפון?",
        "correctanswer": "דרך האבות, כביש 60, דרך גב ההר",
        "Additionalanswers": "דרך הבשמים, כביש 90, דרך העמק;דרך המשי, כביש אלון, דרך הפרחים;דרך המלך, כביש 1, דרך הים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:39:21",
        "question": "מה ההגדרה לשטח A?",
        "correctanswer": "שליטה ביטחונית ואזרחית של הרשות הפלסטינית",
        "Additionalanswers": "שליטה ביטחונית ואזרחית של צה\"ל;שליטה אזרחית של צה\"ל וביטחונית של הרשות הפלסטינית;שליטה אזרחית של הרשות הפלסטינית וביטחונית של צה\"ל"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:39:51",
        "question": "לאחר מלחמת העצמאות שטחי יהודה ושומרון עברו לשליטת ישראל",
        "correctanswer": "לא נכון",
        "Additionalanswers": "נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:40:59",
        "question": "מה ההגדרה לשטח B?",
        "correctanswer": "שליטה ביטחונית של צה\"ל ואזרחית של הרשות הפלסטינית",
        "Additionalanswers": "שליטה ביטחונית ואזרחית של הרשות הפלסטינית;שליטה ביטחונית ואזרחית של צה\"ל;שליטה אזרחית של צה\"ל וביטחונית של הרשות הפלסטינית"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:42:13",
        "question": "מה ההגדרה לשטח C?",
        "correctanswer": "שליטה ביטחונית ואזרחית של צה\"ל",
        "Additionalanswers": "שליטה ביטחונית של צה\"ל ואזרחית של הרשות הפלסטינית;שליטה ביטחונית ואזרחית של הרשות הפלסטינית;שליטה אזרחית של צה\"ל וביטחונית של הרשות הפלסטינית"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:42:36",
        "question": "כמה חטמ\"רים יש תחת אוגדת יהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "6",
        "Additionalanswers": "7;4;9"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:43:43",
        "question": "מהן ארבעת הערים היהודית המרכזיות ביהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "מודיעין עילית, ביתר עילית, אריאל ומעלה אדומים",
        "Additionalanswers": "ירושלים, בית לחם, מודיעין עילית וביתר עילית;מעלה אדומים, הר ברכה, ביתר עילית ויריחו;מודיעין עילית, בית לחם, אריאל ואורנית"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:44:27",
        "question": "כמה יהודים חיים ביהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "כ-500,000",
        "Additionalanswers": "כמיליון;כ-800,000;כ-100,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:45:55",
        "question": "כמה פלסטינים חיים ביהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "כ-3,000,000",
        "Additionalanswers": "כ-5,500,000;כ-900,000;כ-150,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:51:58",
        "question": "האוכלוסייה היהודית ביהודה ושומרון מתחלקת בערך ל ⅓ חילונים, ⅓ חרדים, ⅓ דתיים לאומיים ",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:52:54",
        "question": "מהי תנועת ההתיישבות היהודית המרכזית שפעלה ביהודה ושומרון לאחר מלחמת ששת הימים?",
        "correctanswer": "תנועת גוש אמונים",
        "Additionalanswers": "תנועת אמנה;גרעין אלון מורה;תנועת ארץ ישראל השלמה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:53:43",
        "question": "באיזה חטמ\"ר יש את ההתיישבות היהודית הגדולה ביותר?",
        "correctanswer": "חטמ\"ר אפרים",
        "Additionalanswers": "חטמ\"ר יהודה;חטמ\"ר עציון;חטמ\"ר הבקעה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:54:41",
        "question": "איזו אוניברסיטה נמצאת ביהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "אריאל",
        "Additionalanswers": "הפקולטה לחקלאות;רייכמן;אין אוניברסיטה ביהודה ושומרון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:55:45",
        "question": "מהי מועצת יש\"ע?",
        "correctanswer": "מועצת היישובים היהודים ביהודה, שומרון וחבל עזה",
        "Additionalanswers": "מועצה שפעלה לפני קודם המדינה באזור;מועצת יישובי עוטף עזה;מועצה שתפקידה לקדם שוויון מעמדות בחברה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:56:38",
        "question": "איזו מהחוות החקלאיות הבאות לא נמצאת ביהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "חוות הדקלים",
        "Additionalanswers": "החווה של קוקו;חוות אל נווה;חוות מלאכי השלום"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:57:41",
        "question": "איזו התיישבות לא הייתה ביהודה ושומרון לפני קום המדינה?",
        "correctanswer": "אלון מורה שבשומרון",
        "Additionalanswers": "היישוב היהודי בחברון;בית הערבה בצפון ים המלח;נווה יעקב ועטרות במזרח ירושלים;כפר עציון בגוש עציון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/15/2024 19:58:25",
        "question": "מהי ההתיישבות הראשונה באיו\"ש אחרי 1967?",
        "correctanswer": "כפר עציון",
        "Additionalanswers": "אלון שבות;אלון מורה;עפרה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:02:29",
        "question": "איזה מבצע לא התרחש ביהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "עופרת יצוקה, 2008",
        "Additionalanswers": "בית וגן, 2023;דרך נחושה, 2002;מבצע נוריס, 1948"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:03:37",
        "question": "אילו גופים ביטחוניים פועלים במרחב יהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "צה\"ל, מג\"ב ושירות הביטחון הכללי",
        "Additionalanswers": "צה\"ל, מג\"ב והמוסד;צה\"ל ומשטרת ישראל;צה\"ל, מג\"ב ושב\"ס"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:04:19",
        "question": "איזו החלטה התקבלה בעקבות מבצע 'שובו אחים'?",
        "correctanswer": "כל התשובות נכונות",
        "Additionalanswers": "הקמת יחידת 'המרעול', אנשי מילואים המתמחים בניתוח שטח;הענקת פרס ירושלים לאחדות ישראל מטעם נשיא המדינה;יציאה למבצע 'צוק איתן' ברצועת עזה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:05:01",
        "question": "איזה שיטת לחימה הומצאה ב'חומת מגן'?",
        "correctanswer": "הליכה בין קירות' – שיטת מעבר בין בתים",
        "Additionalanswers": "רואה יורה' - מערכת נשק בשליטה מרחוק;'תורת המרדף' – מניעת חדירת חוליות מחבלים;'פעולות התגמול' – פעולות התקפיות להרתעה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:06:25",
        "question": "בעקבות מה יצא צה\"ל למבצע 'שובר גלים'?",
        "correctanswer": "רצף פיגועים קטלני בעורף ישראל שיצאו מאזור יהודה ושומרון בתחילת 2022",
        "Additionalanswers": "כמות מסתננים גדולה שהגיעה מעזה לשטחי יהודה ושומרון;האינתיפאדה הראשונה שהחלה ב-1987 ונמשכה עד 1993;'מרץ השחור'- חודש בו היו מספר רב של נרצחים ונפגעים והפיגוע במלון פארק בליל הסדר"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:07:37",
        "question": "מהם אירועי 'ברזל לוהט'?",
        "correctanswer": "העימות הגדול ביותר בין הפלסטינים למדינת ישראל החל מהסכמי אוסלו",
        "Additionalanswers": "סדרת הפעילויות התקפיות הראשונות במבצע 'חומת מגן';הפס\"דים שהתפתחו ברחבי יהודה ושומרון במבצע 'שומר חומות';קרב טנקים בין ישראל לירדן בעמק דותן במהלך מלחמת ששת הימים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:08:11",
        "question": "מה שם המבצע שנערך ב-2002 לסיכול טרור, בעקבות אירועי האינתיפאדה השנייה?",
        "correctanswer": "מבצע חומת מגן",
        "Additionalanswers": "מבצע עופרת יצוקה;מבצע צוק איתן;מבצע גשמי קיץ"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:08:44",
        "question": "באיזו שנה החלה האינתיפאדה השנייה?",
        "correctanswer": "2000",
        "Additionalanswers": "1987;1993;2004"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:09:21",
        "question": "באיזה מבצע באזור פעל צה\"ל על מנת להחזיר שלושה נערים ישראלים שנחטפו בקיץ 2014?",
        "correctanswer": "מבצע שובו אחים",
        "Additionalanswers": "מבצע צוק איתן;מבצע חומת מגן;מבצע עופרת יצוקה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:09:53",
        "question": "מהו שמה הצבאי של האינתיפאדה השנייה?",
        "correctanswer": "אירועי גאות ושפל",
        "Additionalanswers": "אינתיפאדת הסכינים;אינתיפאדת אל אקצה;גשמי קיץ"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:10:51",
        "question": "הגדודים של חטיבת כפיר הוקמו כגדודים מרחביים ביהודה ושומרון.",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:11:39",
        "question": "באיזו שנה הוקמה אוגדת איו\"ש?",
        "correctanswer": "1987",
        "Additionalanswers": "1967;2002;1948"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:13:04",
        "question": "איזו עיר ביהודה ושומרון מכונה \"עיר האבות\" בעקבות הקשר ההיסטורי לאבות האומה?",
        "correctanswer": "חברון",
        "Additionalanswers": "שכם;בית לחם;יריחו"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:13:45",
        "question": "מהן ארבעת ערי הקודש?",
        "correctanswer": "חברון, ירושלים, צפת, טבריה",
        "Additionalanswers": "חברון, ירושלים, יריחו, שכם;ירושלים, צפת, יריחו, ציפורי;ירושלים, יריחו, שכם, מודיעין"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:15:15",
        "question": "איזה כביש נמצא על דרך האבות התנ\"כית?",
        "correctanswer": "60",
        "Additionalanswers": "5;55;443"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:15:50",
        "question": "אילו מהבאים לא קרוי על שמם של המכבים?",
        "correctanswer": "יער בן שמן",
        "Additionalanswers": "מוצב מכבים;היישוב אלעזר;מעבר חשמונאים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:16:24",
        "question": "אילו מהדמויות המקראיות לא פעלו במרחב יהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "מרדכי היהודי",
        "Additionalanswers": "דוד המלך;דבורה הנביאה;יפתח השופט"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:17:13",
        "question": "לאיזה סיפור תנ\"כי אין קשר ליהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "מחלוקת קורח ועדתו",
        "Additionalanswers": "פיצול ממלכת ישראל לישראל ויהודה;הגעתה של רות המואביה לארץ ישראל;נבואת ירמיהו על שיבת ציון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:19:48",
        "question": "איזה ממצא ארכאולוגי מיוחד לא התגלה במרחב יהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "חרבו של יהודה המכבי במבוא חורון",
        "Additionalanswers": "חרפושית מתקופת רעמסס השני בהר עיבל;צימוקים בתקופת בית שני בתל שילה;כתב היד המקראי הקודם ביותר בעולם במדבר יהודה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:20:22",
        "question": "אילו יישובים יהודיים היו בימי בית שני באיו\"ש?",
        "correctanswer": "יריחו, בית חורון, תקוע וסוסיא",
        "Additionalanswers": "שילה, שכם, קדומים וחברון;בית שאן, יריחו, מצדה ואריאל;סוסיא, סבסטיה, סנסנה וסרטבה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:21:28",
        "question": "איזה מקום בגזרת איו\"ש מוזכר בתקופת המלכים?",
        "correctanswer": "כל התשובות נכונות",
        "Additionalanswers": "כרם נבות בתקופת אחאב מלך ישראל;בית אל בתקופת יאישהו מלכי יהודה;רמות גלעד בתקופת יהוא מלך ישראל"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:22:23",
        "question": "השמות הבאים: כביר, פסגות, טורא, גבעות, הם שמות של ____ באיו\"ש",
        "correctanswer": "יקבים",
        "Additionalanswers": "יישובים;אנדרטאות;אתרי מורשת"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:22:56",
        "question": "מי מהבאים הינו אתר ארכאולוגי ביהודה ושומרון? ",
        "correctanswer": "גן לאומי סבסטיה",
        "Additionalanswers": "תל דובב;גן לאומי ציפורי;תל חצור"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:23:32",
        "question": "שמורת נחל פרת היא באזור:",
        "correctanswer": "מדבר יהודה",
        "Additionalanswers": "מדבר הנגב;צפון השומרון;שפלת יהודה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:24:29",
        "question": "איזה מהמעיינות הבאים לא ממוקם ביהודה ושומרון?",
        "correctanswer": "עין יעל",
        "Additionalanswers": "עין בובין;עין עוז;מעיין דולב"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:25:03",
        "question": "אילו מהבאים הוא מעבר פעיל בין מדינת ירדן למדינת ישראל?",
        "correctanswer": "גשר אלנבי",
        "Additionalanswers": "גשר אדם;גשר שייח חוסיין;גשר עבדאללה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:26:01",
        "question": "מה הדבר שמשותף לברקן, מישור אדומים ואריאל?",
        "correctanswer": "כולם אזורי תעשייה בהם מעוסקים ישראלים ופלסטינים",
        "Additionalanswers": "תוכננו במקור להיות שדה תעופה;תחנה של רכבת ישראל עתידה להיבנות שם;החלו כהיאחזות נח\"ל   "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:26:37",
        "question": "מהם האיסורים במהלך חודש הרמדאן?",
        "correctanswer": "אכילה ושתייה, עישון, יחסי אישות, חתונות",
        "Additionalanswers": "אכילה ושתייה, עבודה וביקור במסגדים;אכילה, שתייה, כניסה למים ובילויים;שתיית אלכוהול, בילויים ושמיעת מוזיקה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:28:46",
        "question": "מתי מציינים את \"עיד אל פיטר\"?",
        "correctanswer": "בסיום חודש הרמדאן",
        "Additionalanswers": "בתחילת השנה המוסלמית החדשה;ביום עלייתו של מוחמד השמיימה;במקביל לחג הפסח היהודי"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:29:22",
        "question": "ה\"עיד אל פיטר\" נקרא גם \"חג הקורבן\"",
        "correctanswer": "לא נכון",
        "Additionalanswers": "נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:30:12",
        "question": "מה מציינים ב\"לילת אל קאדר\" על פי המסורת המוסלמית?",
        "correctanswer": "הלילה שבו ניתנן הקוראן על ידי המלאך גבריאל לנביא מוחמד.",
        "Additionalanswers": "הלילה בו הירח המלא מציין את התחדשות הנבואה מפי מוחמד הנביא;היום בו מוחמד הנביא הגיע לראשונה למכה במהלך מסעותיו להפצת האסלאם;הלילה בו השטן בעל הכוח הרב ביותר בשנה ולכן יש לצום ולהתפלל."
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:30:44",
        "question": "בעקבות איזה אירוע משמעותי הוקמה הרשות הפלסטינית?",
        "correctanswer": "הסכמי אוסלו",
        "Additionalanswers": "הסכם קמפ דיוויד;הסכמי סייקס פיקו;הסכם השלום עם ירדן"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:31:55",
        "question": "מי מהבאים לא היה ראש הרשות הפלסטינית?",
        "correctanswer": "חאלד משעל",
        "Additionalanswers": "יאסר ערפאת;אבו מאזן;סאלם פיאד"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:32:38",
        "question": "מה פירוש המילה \"נכבה\"?",
        "correctanswer": "אסון",
        "Additionalanswers": "כיבוש;מרד;אדמה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:33:04",
        "question": "יום הנכבה מצויין בכל שנה ב-15/05 (התאריך הלועזי של היום המיועד להכרזת מדינת ישראל)",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:34:00",
        "question": "מה מציינים ב\"יום הנכבה\"?",
        "correctanswer": "את ההפסד של מדינות ערב לישראל במלחמת ששת הימים",
        "Additionalanswers": "את ההפסד של מדינות ערב לישראל במלחמת העצמאות;את היום בו הוקמה הרשות הפלסטינית;את היום בו ניכסה ירדן חלק ממקורות המים של ים המלח"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:34:29",
        "question": "מהו הסמל לפליטות הפלסטינית?",
        "correctanswer": "מפתח המסמל את זכות השיבה",
        "Additionalanswers": "הכאפייה המסלמת את הזיקה לעולם הערבי;נשק וחרב המסמלים את ההתקוממות נגד הכיבוש;מסבחה המסלמת את השגחת האל על הפליטים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:35:06",
        "question": "מהו יום האדמה?",
        "correctanswer": "יום המסמל במגזר הערבי את המאבק כנגד מדיניות הממשלה הישראלית בנושא הקרקעות מקום המדינה ",
        "Additionalanswers": "יום המסמל את תחילת העבודה החקלאית לאחר הקיץ, עם בוא הגשמים והתרככות האדמה;יום המסמל את תחילת הבנייה היהודית לאחר מלחמת ששת הימים;יום המסמל את תחילת מסיק הזיתים במטעים הנמצאים ביהודה ושומרון "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:35:55",
        "question": "מה התפקיד הרשמי של האונר\"א?",
        "correctanswer": "גוף מטעם האו\"ם שעוסק במתן שירותים לפליטים פלסטינים",
        "Additionalanswers": "לספק שירותי בריאות וחינוך ברשות הפלסטינית;לממש את הסכמי אוסלו ולקדם את השלום במזרח התיכון;גוף מטעם האו\"ם המחליף את השלטון ברשות הפלסטינית "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:36:38",
        "question": "איזו תנועה פלסטינית הוקמה ראשונה?",
        "correctanswer": "פת\"ח - התנועה לשחרור פלסטין",
        "Additionalanswers": "אש\"ף - הארגון לשחרור פלסטין;גא\"פ - ג'יהאד איסלמי פלסטיני;חמאס-  תנועת ההתנגדות האסלאמית"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:37:31",
        "question": "מה מקור השם של חטמ\"ר מנשה?",
        "correctanswer": "לקוח משמה של נחלת שבט מנשה, בנו של יוסף. ",
        "Additionalanswers": "איזור גאוגרפי הנקרא מנשה;בעקבות היישוב טל מנשה;על שם מנשה קדישמן האמן שגר בגזרה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:38:08",
        "question": "מה הן 2 הערים הפלסטיניות המרכזיות בגזרת מנשה?",
        "correctanswer": "ג'נין וטול כרם",
        "Additionalanswers": "קלקיליה ושכם;ג'נין וטובאס;טול כרם ורמאללה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:38:37",
        "question": "כמה תושבים יהודיים חיים בגזרת מנשה?",
        "correctanswer": "10,000",
        "Additionalanswers": "25,000;3,000;4,500"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:39:09",
        "question": "כמה תושבים פלסטינים חיים בעיר ג'נין?",
        "correctanswer": "48,000",
        "Additionalanswers": "115,000;16,000;20,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:39:36",
        "question": "כמה פליטים פלסטינים חיים במ.פ. ג'נין?",
        "correctanswer": "16,000",
        "Additionalanswers": "27,000;6,500;62,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:40:14",
        "question": "איזה מהישובים נמצאים בגזרת מנשה?",
        "correctanswer": "עינב, מבוא דותן, אבני חפץ",
        "Additionalanswers": "חוות מעוז צבי, עפרה, מירב;נווה צוף, קציר, טל מנשה;פרדס חנה, חיננית, איתמר"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:41:33",
        "question": "כמה מחנות פליטים יש בגזרת מנשה?",
        "correctanswer": "4",
        "Additionalanswers": "2;3;1"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:42:10",
        "question": "מה שמם של מחנות הפליטים בגזרת מנשה?",
        "correctanswer": "נור א שמס, ג'נין, טול כרם ופחמה",
        "Additionalanswers": "נור א שמס, ג'נין, דהיישה ועקבת ג'בר;ג'נין, בלטה, טול כרם ועין בית עלמא;טול כרם, ג'נין, אל עאידה ובלטה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:42:57",
        "question": "כמה ק\"מ של תפר יש בגזרת מנשה?",
        "correctanswer": "117 ק\"מ",
        "Additionalanswers": " 88 ק\"מ; בגזרת מנשה אין קו תפר; 220 ק\"מ"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:44:29",
        "question": "מה הקשר בין תכנית ההתנתקות לחטמ\"ר מנשה?",
        "correctanswer": "במסגרת התכנית פונו ארבעה יישובים יהודיים באזור זה. ",
        "Additionalanswers": "אין קשר, התושבים באיו\"ש חשו הזדהות עם תושבי גוש קטיף.;תושבי גוש קטיף עברו לגור באיזור מנשה כשנתיים אחרי ההתנתקות."
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:45:04",
        "question": "לפי חלוקת יהודה ושומרון לשטחי A,B,C, מהו רוב השטח בחטמ\"ר מנשה?",
        "correctanswer": "שטחי A",
        "Additionalanswers": "שטחי B;שטחי C"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:45:40",
        "question": "מה מיוחד בגוש היישובים שקד?",
        "correctanswer": "כולו נמצא במרחב התפר",
        "Additionalanswers": "הוא כולל גם יישובים פלסטיניים וגם יהודים;כל היישובים בו חילוניים;היה מהיישובים הראשונים ביהודה ושומרון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:46:08",
        "question": "איזה סיפור תנ\"כי התרחש בגזרת מנשה?",
        "correctanswer": "מכירת יוסף",
        "Additionalanswers": "פילגש בגבעה;קבורת רחל אימנו;הקמת המשכן לראשונה בארץ"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:46:34",
        "question": "הקרב האחרון של שאול התרחש בגלבוע",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:46:57",
        "question": "הרי הגלבוע הם המשך ישיר מבחינה גאוגרפית של הרי יהודה ושומרון",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:47:56",
        "question": "מה מהבאים לא התרחש בעמק דותן?",
        "correctanswer": "הוקמה תחנת החשמל הראשונה בארץ על ידי פנחס רוטנברג.",
        "Additionalanswers": "קרב שריון במלחמת ששת הימים שבסופו צה\"ל השתלט על ג'נין ובהמשך על איזור השומרון.;סיפור השלכת יוסף לבור ומכירתו לעבד במצרים על ידי אחיו.;תכנון מחנות השמדה גרמניים בזמן השואה כהכנה לפלישת הנאצים לארץ ישראל. "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:48:48",
        "question": "באיזה שנה התרחש הקרב באמבטיית האש בג'נין?",
        "correctanswer": "מבצע חומת מגן, 2002",
        "Additionalanswers": "מלחמת ששת הימים, 1967;מלחמת העצמאות, 1948;מבצע שובו אחים, 2014"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:50:08",
        "question": "מה מקור השם אפרים?",
        "correctanswer": "לקוח משמה של נחלת שבט אפרים, בנו של יוסף. ",
        "Additionalanswers": "איזור גאוגרפי הנקרא אפרים;בעקבות היישוב שער אפרים;על שם אפר של בנו של המלך יותם בתקופת השופטים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:50:43",
        "question": "מהי העיר הפלסטינית המרכזית בגזרת אפרים?",
        "correctanswer": "קלקיליה",
        "Additionalanswers": "שכם;טירה;טול כרם"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:51:12",
        "question": "כמה תושבים יהודיים חיים בגזרת אפרים?",
        "correctanswer": "כ-243,000",
        "Additionalanswers": "כ-150,000;כ-300,500;כ-189,800"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:52:04",
        "question": "כמה פלסטינים חיים בעיר קלקיליה?",
        "correctanswer": "כ-71,000",
        "Additionalanswers": "כ-115,000;כ-35,000;כ-20,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:52:33",
        "question": "היישובים חוות גלעד ורמת גלעד קרויים על שמו של גלעד זר ז\"ל",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:52:54",
        "question": "כמה מחנות פליטים יש בגזרת אפרים?",
        "correctanswer": "אין מחנות פליטים בגזרת אפרים",
        "Additionalanswers": "2;3;1"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:53:48",
        "question": "כמה ק\"מ של תפר יש בגזרת אפרים?",
        "correctanswer": "148 ק\"מ",
        "Additionalanswers": " 45 ק\"מ;אין קו תפר בגזרת אפרים;320 ק\"מ"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:54:11",
        "question": "גדוד פנתר הוקם אחרי מבצע חומת מגן באיו\"ש",
        "correctanswer": "לא נכון",
        "Additionalanswers": "נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:54:48",
        "question": "מה המטרה של גדוד פנתר?",
        "correctanswer": "הגנה על מרחב התפר באיזור קלקיליה",
        "Additionalanswers": "יחידת מילואים שקופצת לאירועים  בשומרון בזמן תגובה מהיר. מכאן שמה – פנתר.;התעסקות ספציפית בהפס\"דים באפרים.;לתפוס את חיות הבר באיזור "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:55:20",
        "question": "ביתר עילית ומודיעין עילית הן ערים:",
        "correctanswer": "חרדיות",
        "Additionalanswers": "שדרוג של ביתר ומודיעין;מעורבות של ישראלים וערבים;מעורבות של חילונים ודתיים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:55:39",
        "question": "חטיבת אפרים היא בעלת קו התפר הארוך ביותר מבין כל החטיבות",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:56:14",
        "question": "איזה אוניברסיטה מוכרת נמצאת בגזרת אפרים?",
        "correctanswer": "אוניברסיטת ביר זית",
        "Additionalanswers": "אוניברסיטת א- נג'אח;אוניברסיטת אל קודס;אוניברסיטת פוליטכניק פלסטין"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:56:45",
        "question": "איזה יער נמצא בגזרת באפרים?",
        "correctanswer": "יער אום צפא",
        "Additionalanswers": "יער ריחן;יער בן שמן;יער סנסנה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:57:10",
        "question": "איזה מנהיג תנכ\"י הגיע מנחלת שבט אפרים?",
        "correctanswer": "יהושע",
        "Additionalanswers": "שמואל;דוד;אליהו"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:57:52",
        "question": "מה היא פעולת עזון?",
        "correctanswer": "אחת מפעולות התגמול שביצע צה\"ל בשנות החמישים",
        "Additionalanswers": "פעולת התיישבות נועזת שהגיעה להתיישב בכפר עזון;הפעולה בה יצא שאול לחפש את האתונות ומצא מלוכה;שמו של מבצע ממלחמת ששת הימים שפתח את הלחימה בגזרה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:58:22",
        "question": "מקום קבורתו של יהושע בן נון מזוהה עם הכפר:",
        "correctanswer": "כיפל חראת'",
        "Additionalanswers": "קלקיליה;פונדוק;ח'בלה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:58:52",
        "question": "איזה ישובים נמצאים בגזרת אפרים?",
        "correctanswer": "ברוכין, קרני שומרון, פדואל",
        "Additionalanswers": "שילה, קרני שומרון, חרסית;נווה צוף, בית אריה, סלעית;חוות שחרית, איתמר, ברקן"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 16:59:32",
        "question": "מה מקור השם שומרון?",
        "correctanswer": "מגיע מהתנ\"ך, עמרי מלך ישראל, קנה את נחלתו מאדם בשם שמר",
        "Additionalanswers": "מהאזור הגיאוגרפי הנקרא הרי שומרון מימי קדם;בעקבות היישוב שבי שומרון;בעקבות העדה השומרונית המתגוררת בהר גריזים שבשומרון."
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:00:01",
        "question": "מה העיר הפלסטינית המרכזית בגזרת שומרון?",
        "correctanswer": "שכם",
        "Additionalanswers": "טול כרם;ג'נין;חווארה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:00:22",
        "question": "כמה תושבים יהודיים חיים בגזרת שומרון?",
        "correctanswer": "כ-13,700",
        "Additionalanswers": "כ-25,000;כ-3,000;כ-4,500"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:01:38",
        "question": "כמה תושבים פלסטינים חיים בגזרת שומרון?",
        "correctanswer": "כ-400,000",
        "Additionalanswers": "כ-670,000;כ-6,000;כ-268,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:02:03",
        "question": "כמה מחנות פליטים יש בגזרה?",
        "correctanswer": "4",
        "Additionalanswers": "1;2;3"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:02:28",
        "question": "איזה ממחנות הפליטים אינו בגזרת שומרון?",
        "correctanswer": "נור א שמס",
        "Additionalanswers": "בלאטה;עסכר;עין בית עלמא"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:02:55",
        "question": "חטמ\"ר שומרון בעבר היה בה\"ד 3- בסיס ההכשרות למפקדים של חיל הרגלים ",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:03:15",
        "question": "מחנה פליטים בלאטה הוא אחד מהמקומות הצפופים בעולם",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:03:42",
        "question": "גזרת חטמ\"ר שומרון גובלת עם הקו הירוק ממערב",
        "correctanswer": "לא נכון",
        "Additionalanswers": "נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:04:08",
        "question": "המקום המקודש לעדה השומרונית הוא:",
        "correctanswer": "הר גריזים",
        "Additionalanswers": "הר הבית;שכם;הר המוריה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:04:41",
        "question": "בהסכמי אוסלו קבר יוסף הוגדר כשטח: ",
        "correctanswer": "שטח C ",
        "Additionalanswers": "שטח B;שטח צבאי סגור;שטח בינלאומי"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:05:11",
        "question": "איזה מסיפורי התנ\"ך לא התרחש בשכם?",
        "correctanswer": "הקרב של גדעון במדיינים בתקופת השופטים",
        "Additionalanswers": "קניית חלקת קבר על ידי יעקב בכסף מלא;כניסת אברהם לארץ ישראל;מעשה שמעון ולוי לאחר אונס אחותם דינה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:06:21",
        "question": "השם \"הר ברכה\" הוא שם נוסף להר גריזים מכיוון ש:",
        "correctanswer": "לפני הכניסה לארץ בני ישראל קיימו שם את מעמד הברכה והקללה.",
        "Additionalanswers": "על שם מפעל הטחינה המפורסם  \"הר ברכה\" שנמצא בראש ההר.;בזכות הקרקע הפורייה שנמצאת בהר גריזים, לעומת הקרקע הקשה וטרשית שנמצאת בהר עיבל;בהר גריזים יש התיישבות ישראלית מרובה, המרכזי שבהם הוא היישוב הר ברכה. "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:06:56",
        "question": "על שם מי קרוי נחל תרצה?",
        "correctanswer": "על שם תרצה, אחת מבנות צלופחד, שקיבלו את נחלת אביהן באזור",
        "Additionalanswers": "על שם תרצה, אימו של עמרי מלך ישראל שמלך בשומרון;על שם פרח התרצה המצוי באיזור השומרון;על שם תרצה כהן, מראשונת המתיישבות בשומרון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:07:20",
        "question": "היכן הוקם היישוב הראשון בשומרון?",
        "correctanswer": "בקדומים",
        "Additionalanswers": "באלון מורה;בסבסטיה;בשכם"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:07:43",
        "question": "כמה נסיונות התיישבות היו לגרעין אלון מורה?",
        "correctanswer": "8",
        "Additionalanswers": "0;5;2"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:08:10",
        "question": "מהי נאבלוס (Nablus)?",
        "correctanswer": "שמה הערבי של העיר שכם, הלקוח מהמילה היוונית ניאפוליס (עיר חדשה)",
        "Additionalanswers": "סלנג פלסטיני למילה סיגריות;כינוי לעיר חברון מהמאה ה-4 לספירה, על שמו של השייח נאבלוס ששלט בעיר;כינוי לנהר הירדן שמזכיר בצורתו את נהר הנילוס."
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:09:07",
        "question": "מה מקור השם בנימין?",
        "correctanswer": "לקוח משמה של נחלת שבט בנימין, בנו של יעקב. ",
        "Additionalanswers": "על שם משפחת בנימיני שקנתה את הנחלה הגדולה ביותר באזור;בעקבות היישוב גבע בנימין;על שם בנימין זאב הרצל- חוזה המדינה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:09:53",
        "question": "מה היא העיר הפלסטינית המרכזית בגזרת בנימין?",
        "correctanswer": "רמאללה",
        "Additionalanswers": "שכם;אל בירה;סלפית"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:10:22",
        "question": "כמה תושבים יהודיים חיים בגזרת בנימין?",
        "correctanswer": "70,000",
        "Additionalanswers": "25,000;100,000;4,500"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:10:50",
        "question": "כמה ישובים יש במועצה אזורית בנימין?",
        "correctanswer": "כ-50",
        "Additionalanswers": "כ-20;כ-100;כ-10"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:11:22",
        "question": "כמה פליטים פלסטינים גרים בנפת רמאללה?",
        "correctanswer": "כ-300,000",
        "Additionalanswers": "כ-56,000;כ-450,500;כ-19,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:11:42",
        "question": "כמה מחנות פליטים יש בגזרה?",
        "correctanswer": "4",
        "Additionalanswers": "1;2;3"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:13:45",
        "question": "איזה ממחנות הפליטים הבאים לא נמצא בגזרת בנימין?",
        "correctanswer": "ג'ילזון",
        "Additionalanswers": "שועפט;קלנדיה;כל התשובות נכונות"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:14:34",
        "question": "חטמ\"ר בנימין מגן על ירושלים:",
        "correctanswer": "מצפון",
        "Additionalanswers": "מדרום"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:15:06",
        "question": "מהו המשכן בשילה?",
        "correctanswer": "מקום משכנו הזמני של ארון הברית בתקופת הכניסה לארץ, עד לבניית בית המקדש",
        "Additionalanswers": "הכיסוי של תנועת ההתיישבות ששמה לה למטרה להתיישב בגזרת בנימין.;ארמונו של שלמה לפני הקמת בית המקדש;שכונת מגורים חדשה שהוקמה ביישוב שילה "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:15:30",
        "question": "מהו היישוב הראשון שהוקם בגזרת בנימין?",
        "correctanswer": "עופרה",
        "Additionalanswers": "בית אל;שילה;עלי"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:16:01",
        "question": "איזה סיפור מקראי התרחש בבית אל?",
        "correctanswer": "אלוקים נגלה ליעקב והבטיח לו ולצאצאיו את הארץ",
        "Additionalanswers": "מקום המשכן הראשון בתקופת ההתנחלות (הכניסה לארץ);חטא עבודת האלילים הראשון של בני ישראל;מעמד הברכה והקללה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:16:30",
        "question": "מהו הגבול הגיאוגרפי בין הרי השומרון להרי יהודה?",
        "correctanswer": "הר בעל חצור",
        "Additionalanswers": "נחל פרת;הרי ירושלי;הרי גופנא"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:16:56",
        "question": "מהי המוקעטה?",
        "correctanswer": "מקום משכנו של ראש הרשות הפלסטינית (כיום אבו מאזן) ברמאללה",
        "Additionalanswers": "העיר הקדומה בנחלת שבט בנימין בה ישב שאול המלך;העמק החוצה את גזרת בנימין לרוחבה;מבנה המשטרה הפלסטינית ברמאללה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:17:23",
        "question": "איזה מהאירועים המבצעיים הבאים לא התרחש בגזרת בנימין:",
        "correctanswer": "חטיפת שלושת הנערים",
        "Additionalanswers": "המצור על המוקעטה בחומת מגן;הלינץ' ברמאללה באירועי גאות ושפל;מבצע לניסיון חילוץ של נחשון וקסמן"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:18:03",
        "question": "בעיר רמאללה בשנת 2005 נבחרה ראשת עיר - ג'נט מיכאיל",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:18:29",
        "question": "מה מהבאים לא נכון לגבי האתר נבי סמואל?",
        "correctanswer": "במקום נמצא ארמונו של המלך חוסיין הירדני",
        "Additionalanswers": "אחת מהערים שהקים שמואל הנביא ומזוהה עם מקום קבורתו;אתר הקדוש לשלושת הדתות- יהדות, נצרות ואסלאם.;במלחמת העצמאות התרחש קרב לכיבוש נבי סמואל שנגמר בתבוסה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:19:12",
        "question": "מה משמעות הסמל של חטמ\"ר בנימין?",
        "correctanswer": "סולם מסיפורו של חלום יעקב, שמש וירח מהקרב של יהושע נגד מלכי הדרום",
        "Additionalanswers": "סולם המתאר את רוח החטמ\"ר ושאיפתו למצויינות, שמש וירח המציגים את העשייה מסביב לשעון בחטמ\"ר;סולם המתאר את שלבי התפיסה המבצעית של החטמ\"ר, שמש וירח המציגים את שני סוגי ההתיישבות בגזרה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:19:58",
        "question": "על שם מי קרוי היישוב 'גבעת זאב'?",
        "correctanswer": "זאב ז'בוטינסקי",
        "Additionalanswers": "זאב בנימין הרצל;זאב רווח;זאב נחמה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:20:20",
        "question": "היכן שכנה העיר העתיקה 'לוז'?",
        "correctanswer": "בית אל",
        "Additionalanswers": "אפרת;מבשרת ציון;חברון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:20:47",
        "question": "על שם מי נקרא היישוב עלי, ובאיזה שנה הוקם?",
        "correctanswer": "על שם עלי  הכהן (כהן גדול, שופט ומנהיג מקראי), ב-1984",
        "Additionalanswers": "על שם עלי שטיינברגר (תורם ונדבן אמריקאי), ב-1968;על שם מוחמד עלי (מתאגרף), ב-1971;על שם עלי צמח הלבונה המצוייה באזור, ב-1995"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:22:03",
        "question": "מה מקור השם עציון?",
        "correctanswer": "על שמו של שמואל צבי הולצמן, יהודי עשיר מגרמניה אשר היה מראשוני המקימים של ההתיישבות בגוש עציון",
        "Additionalanswers": "בעקבות היערות הטבעיים הנפוצים בחטמ\"ר;בעקבות היישוב כפר עציון;מגיע  מהתנ\"ך, על שמו של עציון, בנו של יהודה שזו נחלתו המקראית"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:22:33",
        "question": "מה העיר הפלסטינית המרכזית בגזרת עציון?",
        "correctanswer": "בית לחם",
        "Additionalanswers": "בית עומאר;אל ערוב;עזון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:22:55",
        "question": "חטמ\"ר עציון הוא החטמ\"ר בעל השטח הקטן ביותר?",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:23:24",
        "question": "העיר בית לחם ייחודית בכך שהיא:",
        "correctanswer": "בעלת אופי נוצרי",
        "Additionalanswers": "בעלת האוכלוסייה הגדולה ביותר ברשות;בה הוקמה טחנת הקמח הראשונה באזור;עיר בשליטה בינלאומית"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:23:40",
        "question": "כמה מחנות פליטים יש בגזרת עציון?",
        "correctanswer": "4",
        "Additionalanswers": "1;2;3"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:24:45",
        "question": "אילו מהבאים אינו מחנה פליטים בגזרת עציון?",
        "correctanswer": "אל חאדר",
        "Additionalanswers": "אל עאידה;אל עזה;אל ערוב"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:25:16",
        "question": "מהם ארבעת היישובים שהיו בגוש עציון שלפני מלחמת העצמאות?",
        "correctanswer": "כפר עציון, רבדים, עין צורים, משואות יצחק",
        "Additionalanswers": "כפר עציון, אפרת, תקוע, משואות יצחק;כפר עציון, מגדל עוז, אלון שבות, עין צורים;מגדל עדר, עין צורים, רבדים, תקוע"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:26:07",
        "question": "מהו ההרודיון?",
        "correctanswer": "הארמון שבנה הורדוס ובהמשך הפך אותו לאחוזת קברו",
        "Additionalanswers": "מבצר שבנו הצלבנים עבור שמירה על הדרך לבית לחם;הדרך הראשית שהובילה לארמונו של דוד המלך בבית לחם;המקום בו ישבה כנסת ישראל בתקופת המשנה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:26:30",
        "question": "איזה מקום קבורה מקראי נמצא בגזרת עציון?",
        "correctanswer": "קבר רחל",
        "Additionalanswers": "קבר יהושע בן נון;מערת המכפלה;קבר יוסף"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:26:51",
        "question": "אילו מהערים הבאות נמצאת בגזרת עציון?",
        "correctanswer": "בית\"ר עילית",
        "Additionalanswers": "מודיעין עילית;מעלה אדומים;ירושלים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:27:22",
        "question": "על שם מי קרויה שמורת עוז וגאו\"ן?",
        "correctanswer": "על שם גלעד, אייל ונפתלי - שלושת הנערים שנחטפו מצומת אלון שבות",
        "Additionalanswers": "על שם מבצע שהתרחש בגזרה במלחמת ששת הימים;על שם שני המעיינות המרכזיים שנמצאים בשמורה;על שם גרעין ההתיישבות שהקים את כפר עציון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:27:43",
        "question": "איזה מלך נולד בבית לחם?",
        "correctanswer": "דוד המלך",
        "Additionalanswers": "שאול המלך;שלמה המלך;עמרי המלך"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:28:05",
        "question": "מדוע בית לחם קדושה לנצרות?",
        "correctanswer": "ישו נולד בה וכיום נמצאת בה כנסיית המולד",
        "Additionalanswers": "ישו אפה בעיר את הלחם הראשון;ישו נטבל בעיר לראשונה;בעיר התרחשה הסעודה האחרונה של ישו"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:28:33",
        "question": "מה מקור השם של שיירת הל\"ה?",
        "correctanswer": "על שם 35 הלוחמים שנפלו בקרב על הדרך לגוש עציון במלחמת העצמאות",
        "Additionalanswers": "על שם מספר הימים שנמשך הקרב על גוש עציון במלחמת העצמאות;על שם מפקד השיירה לב הנקין שהוביל את הקרב על גוש עציון במלחמת העצמאות;הייתה השיירה ה-35 במספר שיצאה לכיוון ירושלים במלחמת העצמאות"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:29:51",
        "question": "מה מקור השם יהודה?",
        "correctanswer": "לקוח משמה של נחלת שבט יהודה המקראית.",
        "Additionalanswers": "על שם מדבר יהודה הנמצא בגזרה;על שם ממלכת יהודה שבירתה הראשונה הייתה חברון;על שם יהודה המכבי שלחם בקרבות בגזרה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:30:12",
        "question": "מה היא העיר הפלסטינית המרכזית בגזרת יהודה?",
        "correctanswer": "חברון",
        "Additionalanswers": "יריחו;יטא;סמוע"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:30:44",
        "question": "היישוב היהודי בחברון מהווה ____% משטח העיר:",
        "correctanswer": "3",
        "Additionalanswers": "18;40;52"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:31:11",
        "question": "העיר חברון היא:",
        "correctanswer": "כל התשובות נכונות",
        "Additionalanswers": "העיר הגדולה ביותר ברשות הפלסטינית;העיר היחידה בה חיים יהודים ופלסטיניים;העיר בה קבורים אבות ואמהות האומה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:31:41",
        "question": "כמה תושבים פלסטינים חיים בעיר חברון?",
        "correctanswer": "כ-300,000",
        "Additionalanswers": "כ-115,000;כ-16,000;כ-500,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:32:04",
        "question": "כמה מחנות פליטים יש בגזרת יהודה?",
        "correctanswer": "1",
        "Additionalanswers": "0;2;4"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:32:25",
        "question": "איך קוראים למחנה הפליטים בגזרת יהודה?",
        "correctanswer": "אל פוואר",
        "Additionalanswers": "אל עאידה;אל כרמל;אל חליל"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:32:51",
        "question": "מי קבורים במערת המכפלה?",
        "correctanswer": "אברהם, יצחק, יעקב, שרה, לאה, רבקה",
        "Additionalanswers": "אברהם ושרה;אברהם, יצחק, שרה, רבקה;אברהם, יצחק, יעקב, שרה, לאה, רחל"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:33:20",
        "question": "מהי פעולת סמוע?",
        "correctanswer": "אחת מפעולות התגמול שיזם הצבא הישראלי ",
        "Additionalanswers": "מבצע בכפר סמוע במלחמת ששת הימים;מבצע לפיתוח החקלאי של מרחב הכפר סמוע;פעולה לשימור בית הכנסת העתיק בכפר סמוע"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:33:46",
        "question": "מהי העיר היהודית בגזרת יהודה שהוקמה לאחר חורבן בית המקדש השני?",
        "correctanswer": "סוסיא",
        "Additionalanswers": "אשתמוע;בית יתיר;כרמל"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:34:08",
        "question": "מהו שמו של היער הנטוע הכי גדול במזרח התיכון שנמצא בגזרת יהודה?",
        "correctanswer": "יער יתיר",
        "Additionalanswers": "יער בן שמן;יער ריחן;יער אשתאול"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:34:34",
        "question": "דוד המלך מלך בחברון במשך 7 שנים לפני שעבר לירושלים",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:35:19",
        "question": "על מנת לחזק את ההגנה בקו התפר בגזרת יהודה:",
        "correctanswer": "הוקם מכשול הנדסי של תעלות וגבעות מלאכותיות  ",
        "Additionalanswers": "הוקם גדוד פנתר;הוקמו עמדות שמירה טכנולוגיות;הביאו חיות בר ממינים מסוכנים למרחב"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:35:36",
        "question": "מהו שמה הראשון של קריית ארבע?",
        "correctanswer": "חברון עילית",
        "Additionalanswers": "נופי ממרא;עיר האבות;בית הדסה"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:36:07",
        "question": "לאחר איזה אירוע נגדע היישוב היהודי בחברון?",
        "correctanswer": "מאורעות תרפ\"ט, 1929",
        "Additionalanswers": "מלחמת העצמאות, 1949;גלות בבל;הסכמי אוסלו"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:36:39",
        "question": "מה הוחלט במסגרת הסכמי חברון ",
        "correctanswer": "חלוקת חברון לשני אזורים- H1 (שליטה פלסטינית) ו- H2 (שליטת צה\"ל)",
        "Additionalanswers": "שיתוף פעולה כלכלי בין הרשות הפלסטינית למדינת ישראל;העברת האחריות על חברון בין הבריטים לעות'מאניים לאחר מלחמת העולם הראשונה;חלוקת השטח של חברון בין יהודים, מוסלמים ונוצרים "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:37:03",
        "question": "בעקבות איזה אירוע הוחלט על חלוקת המערת המכפלה לצד יהודי ולצד מוסלמי?",
        "correctanswer": "אירוע הירי במערת המכפלה שבוצע על ידי ברוך גולדשטיין ב-1994",
        "Additionalanswers": "לאחר מלחמת ששת הימים והסדרת שטחי יהודה ושומרון תחת ממשל צבאי;לאחר הסכמי אוסלו בהם הוחלט על חלוקת האתרים המקודשים;במסגרת הסכם השלום עם ירדן בה נקבע גם סטטוס מערת המכפלה."
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:37:51",
        "question": "ממה נוצר המבנה הגאוגרפי של בקעת הירדן?",
        "correctanswer": "הבקע הסורי אפריקאי שהתרחש בעקבות תזוזת לוחות טקטוניים בפנים כדור הארץ",
        "Additionalanswers": "לאחר רעידת האדמה הגדולה שהתרחשה באיראן ב-1978 והשפיעה על המזרח התיכון כולו;לאחר המפץ הגדול;כתוצאה מהתערבות האדם בייבוש ים המלח"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:38:16",
        "question": "מה הן 2 הערים הפלסטיניות המרכזיות בגזרת הבקעה והעמקים?",
        "correctanswer": "יריחו וטובאס",
        "Additionalanswers": "יריחו ושכם;חווארה וטובאס;רמאללה ויריחו"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:38:55",
        "question": "כמה תושבים יהודיים חיים בגזרת הבקעה והעמקים?",
        "correctanswer": "22,500",
        "Additionalanswers": "29,000;9,000;4,500"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:39:17",
        "question": "כמה תושבים פלסטינים חיים בגזרת הבקעה והעמקים?",
        "correctanswer": "65,000",
        "Additionalanswers": "115,000;16,000;20,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:39:38",
        "question": "כמה תושבים פלסטינים חיים בעיר יריחו?",
        "correctanswer": "20,000",
        "Additionalanswers": "22,000;6,500;15,000"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:39:51",
        "question": "כמה מחנות פליטים יש בגזרת הבקעה?",
        "correctanswer": "3",
        "Additionalanswers": "1;2;4"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:40:58",
        "question": "איזה ממחנות הפליטים לא נמצא בגזרת הבקעה?",
        "correctanswer": "בלאטה",
        "Additionalanswers": "עקבת ג'בר;פרעה;עין א-סולטן"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:42:18",
        "question": "מה מהבאים לא נכון לגבי חטמ\"ר 417?",
        "correctanswer": "יש לו גבול עם מדינה (ירדן)",
        "Additionalanswers": "יש תחתיו גדודים סדירים אורגניים;הוא החטמ\"ר הארוך ביותר (235 ק\"מ);הוא קריר מאוד בימי הקיץ"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:42:42",
        "question": "איך היה מכונה איזור בקעת הירדן בתקופת מלחמת ההתשה?",
        "correctanswer": "ארץ המרדפים",
        "Additionalanswers": "מדבר הבקעה;עמק המעיינות;ריצפת הארץ"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:43:05",
        "question": "מה מייחד את העיר יריחו?",
        "correctanswer": "העיר המיושבת הנמוכה בעולם, והעיר הקדומה ביותר בעולם",
        "Additionalanswers": "העיר שמייצאת את כמות התמרים הגדולה ביותר בעולם;ממוצע הגילאים בעיר לא עולה על גיל 30;העיר השנייה בקדושה לאסלאם"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:43:30",
        "question": "מהו לא נכון לגבי האתר 'קאסר אל יהוד'?",
        "correctanswer": "נבנה על ידי הורדוס כחלק משרשרת המבצרים שהקים בגבולות ממלכתו",
        "Additionalanswers": "מאמינים שישו הוטבל בו על ידי יוחנן המטביל;מאמינים שמהאזור הזה חצו בני ישראל את הירדן בכניסתם לארץ;נחגג בו חג האפיפניה בכל שנה ב-18 לינואר"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:43:52",
        "question": "איזה סיפור תנכ\"י לא התרחש בגזרה?",
        "correctanswer": "פטירת משה לפני הכניסה לארץ",
        "Additionalanswers": "חציית בני ישראל את הירדן בכניסה לארץ;הפלת חומות יריחו;המאבק של יעקב עם המלאך ושינוי שמו לישראל"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:44:07",
        "question": "בקעת הירדן נראת כמו תמונת מראה משני כיווניה (בצד הישראלי ובצד הירדני)",
        "correctanswer": "נכון",
        "Additionalanswers": "לא נכון"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:45:04",
        "question": "מה שם המערה בה נמצאו המגילות העתיקות בעולם?",
        "correctanswer": "מערות קומראן",
        "Additionalanswers": "מערת המכפלה;מערת צדקיהו;מערת המכבים"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:45:27",
        "question": "איזה מהמנזרים לא נמצא במדבר יהודה?",
        "correctanswer": "מנזר השתקנים",
        "Additionalanswers": "מנזר סיינט ג'ורג';מנזר פארן;מנזר הסרטבא"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:46:02",
        "question": "מאיפה מגיע שמו של המוצב \"מחנה פלס\"?",
        "correctanswer": "על שמו של מג\"ד 50,  משה סטמפל, שנהרג במרדף אחרי מחבלים בבקעה.",
        "Additionalanswers": "על שמו של חיית הבר פלס שמצוייה באזור בקעת הירדן.;מכיוון שהמחנה ממוקם על שטח ישר לחלוטין בשונה ממבנה הבקעה הרגיל.;כיוון שמפקד החטיבה הראשון היה פלס במקצועו "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:47:12",
        "question": "מאיפה מגיע שמו של המוצב 'מחנה נבו'?",
        "correctanswer": "מכיוון שהמוצב ממוקם מול הר נבו, ממנו מסופר שמשה רבינו השקיף על ארץ ישראל.",
        "Additionalanswers": "על שם מפקד גדוד לביאי הבקעה הראשון שמבצע תעסוקה בגזרה.;על שמה של היאחזות הנח\"ל הראשונה בבקעה שנראה 'מול נבו'.;בעקבות ראשי התיבות של היישובים הנמצאים באיזור- נעמ\"ה, בית הערבה, ורד יריחו."
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:47:49",
        "question": "איך קוראים לגדודים שתחת חטמ\"ר הבקעה?",
        "correctanswer": "לביאי הבקעה ואריות הירדן",
        "Additionalanswers": "קרקל, ברדלס ופנתר;לביאי הבקעה ושועלי הנגב;כפיר, אריות הבקעה וחתולי הבר"
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:48:09",
        "question": "מהי תכנית אלון?",
        "correctanswer": "תוכנית מדינית שהציע יגאל אלון לפתרון לחלוקת שטחי יהודה ושומרון אחרי מלחמת ששת הימים",
        "Additionalanswers": "תכנית צבאית שהציע יגאל אלון ללחימה במחנות הפליטים אחרי מלחמת ששת הימים;תכנית חקלאית לשתילת עצי אלון באזור יהודה ושומרון;תכנית התיישבותית להקמת היאחזויות נח\"ל באזור יהודה ושומרון   "
    },
    {
        "חותמתזמן": "5/17/2024 17:48:28",
        "question": "מי היה מפקדה הראשון של חטיבת הבקעה והעמקים?",
        "correctanswer": "רפאל איתן (רפול)",
        "Additionalanswers": "מוטה גור;יגאל אלון;אביב כוכבי"
    }
]